Опишите своими словами, как Вы понимаете, что такое Document Object Model (DOM)

DOM - это древовидная модель документа HTML, которая позволяет им манипулировать.
Сосотоит из узлов, которые связанны между собой. Каждый узел - это элемент документа - тег, атрибут тега или текстовое поле.